\section{Vegen vidare for programmet}
\thispagestyle{fancy}

Programmeringsarbeidet hadde eit så stort omfang at vi ikkje klarte å ferdigstille programmet.
Etter å ha innsett at vi ikkje ville nå målet, måtte vi gjere nokre val angåande prioriteringa av ressursane våre. 
Vi valde å fokusere på å gjennomføre ei god samla simulering av programmet i staden for å arbeide vidare med ferdigstilling av funksjonar.

\subsection{Programmering}

Vegen vidare for programmet er først og fremst ferdigstilling av funksjonane som ikkje er komplette, og 
implementering av funksjonar som er laga til men ikkje tatt i bruk. 
Det står også at arbeid på feilhandtering og korleis anlegget skal agere på spesifikke feilsituasjonar.

Følgande kjem punkter vi ynskjer å arbeide vidare med.

\begin{itemize}
    \item Styring av pumpehuset er forberedt men ikkje programmert. 
    \item Ferdigstilling av høgbelastningsmodus.
    \item Generell feilhandtering
    \item Automatisk prøvetaking er ikkje blitt programmert.
    %\item Implementere beskyttelse av parametere.
\end{itemize}


% Begge desse er vel forsåvidt berre MB blokker inn, så må det skje ting i spesefikk feilhantering istaden
%\item Sensor for vann på golv er ikkje programmert.
%\item Tilbakemelding frå pressostat på kompressor er ikkje programmert.

\subsection{Simulering}

Det står framleis at mykje simulering og testing av programmet før ein kan anse det som ferdig verifisert.
Til dømes er funksjonsblokkene for slamuttapping og sivebedrotasjon testa separat, men ikkje simulert i sin heilskap saman med
tilstandsmaskinene og resterande program.

Under testing av eit slikt program som dette bør ein aktivt leite og prøve å identifisere feil og manglar for å gjere programmet best mogleg.
For blokkparameterer manglar eksempelvis fleire beskyttelsar mot ulovlege parameterverdiar, noko som vil bli oppdaga gjennom meir omfattande simulering.

Ved å investere meir tid i vidare simuleringsfase sikrar vi at programmet oppfyller forventningane til \gls{Sunnfjord Kommune} og at ein eventuell
praktisk innkøyringsfase går effektivt. \newline
Programmet er no satt opp i simuleringsmodus, og det må tilbakestillast til original tilstand før det kan brukast. 
Simuleringsmodus har endra fleire parameterverdiar og er kopla opp i mot simuleringsblokker.  



\newpage