\newpage
\section{Dokumentasjon}
\thispagestyle{fancy}

Som tidlegare skildra i kapittel \ref{sec: 5} var ein stor del av oppgåva å dokumentere
verkemåten til anlegget. Vi bestemte oss for å gjere ei dokumentasjonsfornying
der vi henta inn alt det som var av tidlegare dokumentasjon og kombinerte det med vår nyerfarte kunnskap.

Vi oppretta ein funksjonsbeskrivelse som bygger vidare på driftsinstruksen (Vedlegg F) som var levert av 
Watercare i 2003. Dokumentet er tiltenkt ein slags bruksanvisning på heile anlegget,
der sikkerheit, prosess, verkemåte og styresystemet er sentrale tema.

Funksjonsbeskrivelsen skal være forståeleg for alle intresserte parter og inneheld 
mange av våre nye figurar og avsnitt. Dokumentet innheld detaljert kvifor og korleis
ting heng saman og gir derfor ein forståelse av anlegget som ikkje var mogleg med den opphavlege dokumentasjon.

Funksjonsbeskrivelsen inneheld alt om reinseanlegget på Sande men er delt opp i kapittel for å ikkje
overvelde lesar med unødvendig informasjon. Kompleksiteten auker gradvis gjennom dokumentet
og programmering av anlegget ligg under udjupa teknisk beskrivelse.

Dokumentet er delt opp i desse kapittela

\begin{enumerate}
    \item Introduksjon
    \item Verkemåte
    \item Teknisk beskrivelse
    \item Drift og vedlikehald
    \item Feilsøking
    \item Utdjupa teknisk beskrivelse
    \item Teknisk underlag
\end{enumerate}

Alt som er nemnt her i kapittel 6 står meir detaljert under kapittel 3 i funksjonsbeskrivelsen og
er sentralt for å best forstå korleis anlegget fungerer.

Funksjonsbeskrivelsen ligg som vedlegg. (Vedlegg A)