\section{IEC}
\thispagestyle{fancy}


\gls{IEC} \citep{IEC} er ein internasjonal, ikkje statleg orginasjon som utviklar og publiserer tekniske standardar innan elektrofag. 
Norge er representert i IEC ved Norsk Elektrotekniske Komité (NEK) \citep{IEC-SNL}. 
IEC har standarar som dekker programmering av PLS som går heilt tilbake til 1993\citep{Wiki-93}. 
Den nåverande standaren som omfavner PLS er IEC 61131\citep{IEC-61131}. Dette er ein standar spesielt designet for programmerbare kontrollera, og er delt opp i 10 delar, der del 3 tar for seg programmeringsspråk. 

Våra program er programmert i hovudsak etter IEC 61131-3 og IEC \gls{PAS} 63131\citep{IEC-63131}. 
Der IEC PAS 63131 er ein standard utarbeida av IEC som gir oss grunnlag for å lage \gls{SCD} samt å bruke forhandsdefinerte funksjonstemplater for funksjonsblokker. 
IEC PAS 63131 er laga med formål at leverandørindustrien og oljeselskap skal ha et felles rammeverk for bruk på norsk sokkel, og er utarbeida etter NORSOK I-005:2013.
Med å bruke desse standardane så gir det oss eit robust og fleksibelt rammeverk for å programmerer anlegget. 
Ved bruk av dei forhandsdefinerte funksjonsblokkane har vi moglegheit til å enkelt knytte i hop fleire delar av programmet våra, og ha fleksibilitet ved å enkelt kunne endre og legge til funksjonar i programmet. 
Dette er noko vi har heile vegen har fokusert på, da våra sluttkunde har heile vegen ytra eit ønske om å ein del tilleggsfunksjonar i programmet, utover det som er der i dag. 

Vi bestemte oss for å lage 4 funksjonsblokker (MB, MA, SBV og SBE, sjå appendiks \ref{sec:B}) i frå IEC 63131 for å få dekka behovet for dei objekta (sensor, ventil og motorar) vi hadde for å kunne programmere anlegget i sin heilheit. 
Blokkene blei laga med full funksjonalitet etter standaren, enda vi ikkje vi ikkje hadde behov for  alle funksjonane som var i standaren. Med objekt orientert programmering kan ein enkelt skalere frå 1 til 10 sensorar, med veldig lite koding, slik at desse kan lett dupliserast ved seinare anledning om det er ønskjeleg med utviding av koden med nye funksjonalitetar. 

\newpage
